<resources>
    <string name="app_name">30 Days Of Animals</string>

    <string name="day">Día %s</string>

    <string name="animal1">Koala</string>
    <string name="description1">El koala es un marsupial herbívoro nativo de Australia, conocido por
        su aspecto adorable y su comportamiento tranquilo. Tiene un pelaje gris suave, orejas
        redondeadas y una nariz grande y negra. Los koalas pasan la mayor parte del tiempo en los
        árboles, alimentándose principalmente de hojas de eucalipto. Tienen garras fuertes y
        afiladas para trepar y se mueven lentamente debido a su dieta baja en energía. Los koalas
        llevan a sus crías en una bolsa ventral durante los primeros meses de vida.</string>

    <string name="animal2">Oso polar</string>
    <string name="description2">El oso polar es un mamífero grande y robusto que habita en las
        regiones árticas. Tiene un pelaje blanco grueso que le proporciona camuflaje y aislamiento
        térmico, y una capa de grasa bajo la piel para mantener el calor. Sus patas son anchas y
        cubiertas de pelo, con garras afiladas para caminar sobre el hielo y cazar focas, su
        principal fuente de alimento. Los osos polares son excelentes nadadores, capaces de recorrer
        largas distancias en busca de comida.</string>

    <string name="animal3">Zorro</string>
    <string name="description3">El zorro es un mamífero perteneciente a la familia de los cánidos,
        conocido por su astucia y agilidad. Tiene un cuerpo esbelto, un hocico alargado, orejas
        puntiagudas y una cola espesa y peluda. Su pelaje varía en color, comúnmente rojo con
        partes blancas y negras. Los zorros son omnívoros, alimentándose de pequeños mamíferos,
        aves, frutas e insectos. Son animales solitarios y nocturnos, con un agudo sentido del oído
        y del olfato, lo que les ayuda a cazar y a evitar depredadores.</string>

    <string name="animal4">Cocodrilo</string>
    <string name="description4">El cocodrilo es un gran reptil semiacuático conocido por su aspecto
        prehistórico. Tiene un cuerpo robusto y alargado, cubierto de escamas duras y resistentes.
        Su hocico es largo y lleno de dientes afilados, diseñados para atrapar y desgarrar presas.
        Los cocodrilos tienen patas cortas y fuertes, y una cola poderosa que utilizan para nadar
        con agilidad. Son excelentes cazadores, con una visión aguda y una capacidad para moverse
        sigilosamente tanto en el agua como en la tierra. Viven en ríos, lagos y zonas pantanosas
        en regiones tropicales y subtropicales.</string>

    <string name="animal5">Águila calva</string>
    <string name="description5">El águila calva es un ave rapaz icónica de Norteamérica, conocida
        por su cabeza blanca contrastante con su cuerpo marrón oscuro. Tiene un pico grande y
        curvado de color amarillo, ideal para desgarrar carne. Sus patas son poderosas y están
        equipadas con garras afiladas para capturar presas. Las águilas calvas tienen una
        envergadura impresionante, que puede alcanzar los 2,4 metros, y una vista aguda que les
        permite detectar presas desde grandes alturas. Viven cerca de cuerpos de agua, donde cazan
        principalmente peces.</string>

    <string name="animal6">Pez payaso</string>
    <string name="description6">El pez payaso es un pequeño pez marino conocido por sus vivos
        colores naranja y blanco, con franjas negras. Vive en simbiosis con las anémonas de mar,
        utilizando sus tentáculos urticantes como protección contra depredadores. El pez payaso es
        territorial y habita en arrecifes de coral en aguas cálidas. Tiene una piel cubierta de una
        capa de moco que le protege de las picaduras de la anémona. Son hermafroditas secuenciales,
        lo que significa que pueden cambiar de sexo durante su vida.</string>

    <string name="animal7">Tortuga marina</string>
    <string name="description7">La tortuga marina es un reptil que habita en océanos tropicales y
        subtropicales. Tiene un caparazón duro y aerodinámico que le proporciona protección y le
        facilita nadar. Sus extremidades están adaptadas en forma de aletas, permitiéndole moverse
        con agilidad en el agua. Las tortugas marinas tienen un sentido de la orientación altamente
        desarrollado, lo que les permite migrar largas distancias entre áreas de alimentación y
        sitios de anidación. Se alimentan de medusas, algas y pequeños invertebrados. Son conocidas
        por su longevidad y por su ciclo de vida que incluye regresar a las playas donde nacieron
        para poner huevos.</string>

    <string name="animal8">León</string>
    <string name="description8">El león es un mamífero carnívoro perteneciente a la familia de los
        felinos, conocido como el "rey de la selva". Tiene un cuerpo musculoso, una melena
        prominente en los machos y un pelaje corto de color dorado. Los leones viven en manadas
        lideradas por uno o varios machos y cooperan en la caza, principalmente de grandes
        herbívoros. Son conocidos por su rugido potente, que puede escucharse a varios kilómetros
        de distancia. Las leonas son las principales cazadoras del grupo.</string>

    <string name="animal9">Elefante</string>
    <string name="description9">El elefante es el mamífero terrestre más grande del mundo, conocido
        por su imponente tamaño y características distintivas. Tiene una piel gruesa y gris, orejas
        grandes y flexibles que ayudan a regular su temperatura, y una trompa larga y versátil
        utilizada para respirar, alimentarse y comunicarse. Los elefantes tienen colmillos de
        marfil, que son dientes incisivos alargados. Son animales sociales que viven en manadas
        lideradas por una hembra matriarca y se comunican mediante sonidos de baja frecuencia y
        señales táctiles.</string>

    <string name="animal10">Jirafa</string>
    <string name="description10">La jirafa es el animal terrestre más alto, conocido por su largo
        cuello y patas. Tiene un pelaje con manchas marrones irregulares sobre un fondo claro, lo
        que le proporciona camuflaje en su hábitat. Las jirafas tienen una lengua larga y prensil
        que usan para alimentarse de hojas de árboles altos, especialmente de acacias. Su altura y
        su excelente visión les permiten detectar depredadores desde lejos. Viven en grupos sueltos
        y pueden correr a velocidades de hasta 60 km/h en distancias cortas.</string>

    <string name="animal11">Hipocampo</string>
    <string name="description11">El hipocampo, también conocido como caballito de mar, es un pequeño
        pez con una forma distintiva que recuerda a un caballo. Tiene un cuerpo cubierto de placas
        óseas y una cola prensil que utiliza para agarrarse a las algas y corales. Su cabeza se
        asemeja a la de un caballo, con un hocico alargado para succionar alimento, como pequeños
        crustáceos y plancton. Los hipocampos tienen la peculiaridad de que es el macho quien lleva
        los huevos en una bolsa ventral hasta que eclosionan. Son nadadores lentos, impulsados por
        una aleta dorsal ondulante.</string>

    <string name="animal12">Pingüino</string>
    <string name="description12">El pingüino es un ave marina no voladora, conocida por su
        característico plumaje blanco y negro que recuerda a un esmoquin. Tienen un cuerpo
        aerodinámico y aletas en lugar de alas, lo que les convierte en excelentes nadadores. Sus
        patas cortas y palmeadas están adaptadas para caminar y nadar. Los pingüinos se alimentan
        principalmente de peces y krill, y viven en colonias numerosas en regiones frías del
        hemisferio sur. Su grueso plumaje y una capa de grasa subcutánea les protegen del frío.
    </string>

    <string name="animal13">Tiburón</string>
    <string name="description13">El tiburón es un pez cartilaginoso conocido por su cuerpo
        aerodinámico y sus mandíbulas llenas de dientes afilados. Tiene una piel cubierta de
        dentículos dérmicos que le proporciona protección y reduce la fricción en el agua. Los
        tiburones tienen varias filas de dientes que se reemplazan constantemente. Su sentido del
        olfato es extremadamente agudo, capaz de detectar pequeñas cantidades de sangre a gran
        distancia.</string>

    <string name="animal14">Perro</string>
    <string name="description14">El perro es un mamífero doméstico conocido por su lealtad y
        compañía. Existen numerosas razas con características diversas en tamaño, pelaje, color y
        temperamento. Tienen un sentido del olfato y del oído muy desarrollados, lo que les hace
        útiles para la caza, el rescate y la seguridad. Los perros son animales sociales que
        establecen fuertes lazos con los humanos y otros animales. Su comunicación incluye una
        variedad de vocalizaciones y lenguaje corporal.</string>

    <string name="animal15">Camaleón</string>
    <string name="description15">El camaleón es un reptil conocido por su capacidad de cambiar de
        color para camuflarse, regular su temperatura y comunicarse. Tiene un cuerpo comprimido
        lateralmente, ojos que se mueven independientemente, y una lengua larga y pegajosa para
        atrapar insectos. Su cola prensil le ayuda a sujetarse a las ramas de los árboles. Los
        camaleones tienen pies con dedos agrupados en conjuntos de dos y tres, adaptados para
        trepar. Su visión es excelente, permitiéndoles detectar presas y depredadores a distancia.
    </string>

    <string name="animal16">Koala</string>
    <string name="description16">.</string>

    <string name="animal17">Koala</string>
    <string name="description17">.</string>

    <string name="animal18">Koala</string>
    <string name="description18">.</string>

    <string name="animal19">Koala</string>
    <string name="description19">.</string>

    <string name="animal20">Koala</string>
    <string name="description20">.</string>

    <string name="animal21">Koala</string>
    <string name="description21">.</string>

    <string name="animal22">Koala</string>
    <string name="description22">.</string>

    <string name="animal23">Koala</string>
    <string name="description23">.</string>

    <string name="animal24">Koala</string>
    <string name="description24">.</string>

    <string name="animal25">Koala</string>
    <string name="description25">.</string>

    <string name="animal26">Koala</string>
    <string name="description26">.</string>

    <string name="animal27">Koala</string>
    <string name="description27">.</string>

    <string name="animal28">Koala</string>
    <string name="description28">.</string>

    <string name="animal29">Koala</string>
    <string name="description29">.</string>

    <string name="animal30">Koala</string>
    <string name="description305">.</string>
</resources>